IFA貨比三家 保險問題你問我答

眼見連登好多以偏概全嘅理財觀念，
我會以理性中立嘅角度去答大家，
廿年前至依家，依一行嘅形象愈來愈好，監管機構愈來愈嚴謹，保險公司產品因競爭不斷改善，儲蓄回報年年實現率有得上網任睇。
以前就話保險呃人，但依家先識得同人講要買醫療保險，依家先知有用，香港人進步得太慢，日本台灣保險理念都比你地更豐富，仲話亞洲金融中心，笑死人了

儲蓄危疾保險收取大量保費，去做現金價值係搵笨。

有病時，俾多好多保費，但保額只能夠得好少，槓桿非常差。

無病但等錢使，要cut單，係有錢拎，但啲回報好低，講緊仲低過危疾單+儲蓄單分開買 (不過而家已經無咩純危疾水平保費買)。況且一cut就好難再買，但又壓住好多錢。一張一球保額嘅危疾單，講緊壓住四五十萬。

1. 買保險係買槓桿，意思係如果你有100萬危疾需要，但同時你係有100萬現金流係有危疾時拎到出黎幫到手嘅話，你可以唔洗買保險，因為你有能力解決而選擇自己承擔風險。
2. 儲蓄危疾收取大量保費係搵笨？
保費係睇咩年紀開始買，愈後生買愈便宜，年紀愈大槓桿愈細。
供得斷嘅最好襯後生有收入時供斷，因為買供唔斷嘅只會愈來愈貴而且本金一蚊都拎唔番，到年紀大咗保費貴咗就會唔捨得比錢就會想cut單，但年紀愈大愈需要醫療服務，到時候一係半年至兩年睇公立專科，一係洗大舊錢睇私家。
3. 如果你係多病歷好可能買唔到或被加價，因為對於保險公司黎講你嘅風險高。如果擔心嘅係危疾醫療開支，可考慮高端醫療（一世人保幾千萬，槓桿好多倍），如果擔心癌症，可考慮買癌症治療保險（便宜，癌症治療費用全包）。
4. 保險係保護你嘅資產，有咩事唔洗係你嘅資產拎錢出黎，如果你計劃緊環遊世界，儲咗200萬去做，保險可以槓桿起你嘅健康開支風險，讓你本身嘅資產做到你將來想做嘅野或維持生活水平唔會被病拖垮。回報高相對風險高，你可以唔買儲蓄類型保險，買d定期保險槓桿更大，剩番嘅錢去自己投資，btw乜都唔做放銀行每年輸2%通漲，你銀行嘅100萬，十年後可能只值80零萬購買力，儲蓄保險回報4-6%左右。
5. 一張100萬的保單，壓住50萬本金？
如果張單係一年比晒錢比50萬但只保障100萬，你有依個諗法本身就唔會咁買。
以20年期儲蓄危疾為例，假設供20年每年25000蚊保額係1000000。第一年嘅槓桿就係25000:1000000=40倍，第20年就係500000:1xx0000=2倍左右(保額會根據派息而長的，所以打個x)，其實去到供完果年你筆錢已經回本或有賺可以拎番出黎，到時候覺得槓桿細就攞返舊錢出嚟做其他嘢，但係過往20年佢都保障左你1,000,000嘅保障額有咩事佢真係會真金白銀1,000,000賠俾你。

Ps:大把計劃供款年期完結當年已經回本及有賺，只係知唔知道邊間產品比較好而已

保險狗又搵食

理性討論post，搵唔搵食都要人地buy你，我又無留聯絡方式。

等陣同人講當知多少少就開始sell lmao

你可以睇到岩用就搵返你認識嘅人去處理。

全部都係廢話，你有無睇我講嘅嘢？我係針對緊儲蓄危疾呢一款產品。

咪答緊你儲蓄危疾嘅問題，邊part無回應你問嘅？

醫保保費年年加？

外國有相互制保險
香港夠冇啦

醫療保險係一年買一年，每年都跟年齡而遞增保費，但仲有一樣野係醫療通漲，講緊全球醫療成本上升幅度，google應該search到更多新聞的。
另外睇risk pool，太多人claim個pool無得賺就會有醫療通漲。

無辦法，我地無選擇。

咁你講到呢行形象一年比一年好
上述數據幾時會公開比人參考
我又唔知佢以往點加法
買左之後年年加我20％咪死
你地唔公開我點貨比三家

醫療通漲係保險公司自己review，有d公司加幅多有d公司加幅少，我都係消費者，我自己選基本保費便宜一點果間，因為點加都唔會係貴果間（基數便宜加都加少過基數貴)基本上間間都有機會通漲無得避，貨比三家就買果下選平靚正果間。

依個可參考一下

咩保險最蝕錢/賺唔到錢

全部。
你講咗啲好general好虛嘅嘢，呢個世界唔係得你識保險。

旅遊保險，太多人濫用，買份保險百幾蚊，去完旅行claim壞電話claim人千幾兩千，上年定前年有旅遊保險公司過黎話claim$達收入99%，無錢賺，輸埋成本。

咁有冇話幾多%嘅客買完有賠過
d AA成日話我邊個邊個客斷腳
一陣又話阿A生癌

Okok

有時保險公司網址會有年度索償報告，
咁唔多人有醫療需要的話，公立醫院都唔會新症要等2年。
其實政府推自願醫保扣稅（好姑寒）已經話咗比我地知香港政府無錢撥去醫療系統，你地自己比錢買，買完睇多啲私家啦。

ok wor
是旦google 左份嚟睇
比想像中賠得少好多

住院

共賠付 2991 宗賠償申請，比去年增加 6.9%涉及 2088 受保人，比去年增加 8.4%總賠償金額為港幣 4404萬元，比去年增加 21.0%案均賠償金額為港幣 1.47萬元，比去年增加 13.2%

嚴重疾病

共賠付 72 宗賠償申請，比去年減少 13.3%涉及 70 受保人，比去年減少 11.4%總賠償金額為港幣 1965萬元，比去年減少 16.5%案均賠償金額為港幣 27.3萬元，比去年減少 3.7%

人壽

共賠付 899 宗賠償申請，比去年增加 6.6%涉及 631 受保人，比去年增加 10.3%總賠償金額為港幣 4.3 億元，比去年增加 16.1%案均賠償金額為港幣 47.8萬元，比去年增加 8.9%

竟然係人壽最金
但係住院一年保費貴人壽好多

邊間？

65歲以上
入院平均都係賠幾皮野
65歲一年保費都成皮野一年la

支那人壽